'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 04/03/2014
.\"    Manual: Manual do Usu\('ario do qt5options
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "04/03/2014" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manual do Usu\('ario do qt5option"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- As op\(,c\(~oes comuns da linha de comando que se baseiem nas bibliotecas do Qt

.SH ""
.HP \w'\fB\fIAplicativo\ do\ Qt\fR\fR\ 'u
\fB\fIAplicativo do Qt\fR\fR  [Op\(,c\(~oes\ gen\('ericas\ do\ Qt] 



.SH "Op\(,c\(~oes"


.PP
As seguintes op\(,c\(~oes aplicam\-se a todos os aplicativos do
Qt(TM):



 
.PP
\fB\-\-display\fR \fInome da tela\fR
.RS 4



Usa a tela do servidor de X indicado em
\fInome da tela\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-session\fR \fIsess\(~ao\fR
.RS 4



Restaura o aplicativo para o identificador da
\fIsess\(~ao\fR
fornecido\&.

.RE
.PP
\fB\-\-cmap\fR
.RS 4



Faz com que o aplicativo instale um mapa de cores privado em uma tela de 8 bits\&.

.RE
.PP
\fB\-\-ncols\fR \fIn\('umero\fR
.RS 4



Limita o n\('umero de cores reservado no cubo de cores para uma tela de 8 bits, se o aplicativo estiver usando a especifica\(,c\(~ao de cores
QApplication::ManyColor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nograb\fR
.RS 4



Diz ao
Qt(TM)
para nunca capturar o mouse ou o teclado\&.

.RE
.PP
\fB\-\-dograb\fR
.RS 4



A execu\(,c\(~ao dentro de um depurador poder\('a causar um
\fB\-\-nograb\fR
impl\('icito; use o
\fB\-\-dograb\fR
para ignorar\&.

.RE
.PP
\fB\-\-sync\fR
.RS 4



Muda para o modo s\('incrono, para fins de depura\(,c\(~ao\&.

.RE
.PP
\fB\-\-fn\fR,\fB\-\-font\fR \fItipo de fonte\fR
.RS 4



Configura a fonte do aplicativo\&.

.RE
.PP
\fB\-\-bg\fR,\fB\-\-background\fR \fIcor\fR
.RS 4



Configura a cor de fundo padr\(~ao e uma paleta do aplicativo (s\(~ao calculados os tons claros e escuros)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-fg\fR,\fB\-\-foreground\fR \fIcor\fR
.RS 4



Altera a cor padr\(~ao do texto

.RE
.PP
\fB\-\-btn\fR,\fB\-\-button\fR \fIcor\fR
.RS 4



Define a cor padr\(~ao dos bot\(~oes\&.

.RE

.PP
\fB\-\-name\fR \fInome\fR
.RS 4



Define o nome do aplicativo\&.

.RE
.PP
\fB\-\-title\fR \fIt\('itulo\fR
.RS 4



Configura o t\('itulo do aplicativo (legenda)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-visual\fR \fITrueColor\fR
.RS 4



Obriga o aplicativo a usar um visual
\fITrueColor\fR
em uma tela de 8 bits\&.

.RE

.PP
\fB\-\-inputstyle\fR \fIestilo de entrada\fR
.RS 4



Define o estilo de inser\(,c\(~ao de dados do XIM (X Input Method)\&. Os valores poss\('iveis s\(~ao o
\fIonthespot\fR,
\fIoverthespot\fR,
\fIoffthespot\fR
e o
\fIroot\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-im\fR \fIservidor de XIM\fR
.RS 4



Define o servidor de XIM\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noxim\fR
.RS 4



Desativa o XIM

.RE
.PP
\fB\-\-reverse\fR
.RS 4



inverte por completo a disposi\(,c\(~ao dos widgets

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIarquivo\&.qss\fR
.RS 4



aplica a folha de estilo do Qt aos widgets do aplicativo

.RE





.SH "Veja tamb\('em"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Autores"

.PP
P\('agina de manual escrita por
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
